北大遭打壓女生回校 當局電眼監控三角地

2018年04月28日

北大遭打壓女生回校
當局電眼監控三角地

岳昕

北大女生岳昕要求校方公開有關前教授性侵案的訊息遭校方打壓被迫回家，在中外輿論包括官方《人民日報》聲援下，她近日獲准返校。由於「五．四」運動紀念日將近，北大校方高度緊張，為防學生又在「三角地」貼大字報釀事，當局特地在佈告欄前面安裝電子眼監視。

疑被限制使用手機

近日網傳落款為「岳昕」的便條寫道「感謝每一位關心幫助我的朋友，向大家致以最崇高的敬意！目前我已回到學校」。時間為4月25日。但外界仍無法打通岳昕的手機；北京獨立記者高瑜質疑，岳昕被限制使用手機，高瑜指，「三行清秀的小字，岳昕告訴大家她從家裏回到學校了，北大惡劣的政治氛圍，只能讓我們對她更加關注！」

岳昕的遭遇繼續發酵。北大法學教授賀衛方直言不諱指，許多教職工也對學校就岳昕的處理方式感到不滿，作為中國最有聲望的學府之一，北大有責任做到誠實透明。賀寫道：「學生要求真相，證明了他們是有社會責任感的。學校不僅該為多年前發生的事情道歉，也該為現在發生的事情道歉。」

防學生再貼大字報

岳昕事件爆光引民憤後，連官方《人民日報》也發評論文章〈如何聆聽年輕的聲音〉指，「如何在真情實意中消解困惑，如何用對話交流化解矛盾，也是一個做好學生工作大問題」。表面上官方對岳昕事件持平和態度，但最新消息指，北大為防學生在「三角地」貼大字報，近日在三角地在佈告欄前面安裝了電子眼監視。

北大外語學院女生岳昕因要求公開前北大教授沈陽性侵女生致該女生自殺亡的資訊，遭校方連續約談，甚至威脅不能畢業，其母受到過度驚嚇而情緒崩潰，她亦被帶回家中「看守」，岳昕怒發公開信爆光事件，輿論聞聲譁然，北大三角地隨即出現聲援岳的大字報。

因下周就是北大120周年校慶，及五四、六四紀念日相繼到來，事件引當局高度恐慌。
Twitter/《蘋果》記者

上一則
月薪近萬元 外賣跑腿一腳踢

下一則
林奕含逝世一周年BBC悼念

"下一則
林奕含逝世一周年BBC悼念"
不是巧合吧

北大係垃圾大學

支那畜牲

無法無天

又贏